{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_019818",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://encykorea.aks.ac.kr/Article/E0056654",
        "collectedDate": "2023-09-20",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "분청사기 상감 어문 매병\n\n(粉靑沙器 象嵌 魚文 梅甁)"
    },
    "text": "粉青沙器象嵌魚紋梅瓶 (粉靑沙器 象嵌 魚文 梅甁)\\n\n朝鮮前期の青磁梅瓶は、1963年に宝物に指定されました。この梅瓶の高さは30センチで、広さは4.6センチ、下部の直径は10.4センチです。梅瓶は高麗時代に盛んでしたが、朝鮮時代に入ると白磁の梅瓶はほとんど見られなくなりました。その一方で、粉青沙器には梅瓶の脈が続き、新しい形や模様の梅瓶が作られるようになりました。したがって、現存する梅瓶の中には、朝鮮初期の梅瓶の様式に変形した奇形や模様の例が多くありますが、この梅瓶もそのような初期梅瓶の一つです。この梅瓶を見ると、肩が垂れ下がっていて、胴体上部のボリューム感が強調されていないことから、高麗様式の影響が考えられます。また、盤口形のアガリも高麗全盛期の梅瓶の特徴ですが、これは修理や復元の過程で誤って作られた結果と考えられます。概して14世紀頃からは、高麗梅瓶は半球形の形状から外に広がったラッパ形の形状になりました。このような形状が、高麗末期から朝鮮初期の梅瓶の典型的な特徴となっています。梅瓶の胴体には注文陽が置かれており、肩と胴体下部には蓮弁文台が配置されています。注文陽と蓮弁文台の間にはさらに唐草文と草文の狭い文台が置かれ、計5段の文面構成になっています。注文陽には本体4面に白象嵌の二重円圏門の中に黒象嵌で表現された2匹の魚があり、円の外には再び蓮珠門台を囲んで装飾されています。余白は雨点文で埋められており、その中には4羽の鶴が象嵌されています。このような装飾は、青磁雲鶴文の様式の変化を反映しています。梅瓶には淡い青色の釉薬が施されており、一部は酸化されている箇所も見えます。この作品は複雑な文様構成や印画技法を利用した演奏文の使用が目立ちます。また、肩の唐草文台や下部の変形した草花文などは、粉青沙器の新しい意匠の試みを示しています。",
    "QA": [
        {
            "question": "この梅瓶は何年に宝物に指定されましたか？",
            "answer": "この梅瓶は1963年に宝物に指定されました。"
        },
        {
            "question": "この梅瓶の高さは何センチですか？",
            "answer": "この梅瓶の高さは30センチです。"
        },
        {
            "question": "この梅瓶の広さは何センチですか？",
            "answer": "この梅瓶の広さは4.6センチです。"
        },
        {
            "question": "この梅瓶の下部の直径は何センチですか？",
            "answer": "この梅瓶の下部の直径は10.4センチです。"
        },
        {
            "question": "朝鮮時代になってから、白磁の梅瓶はどうなりましたか？",
            "answer": "朝鮮時代に入ると、白磁の梅瓶はほとんど見られなくなりました。"
        },
        {
            "question": "この梅瓶の形状はどのような影響を受けていますか？",
            "answer": "この梅瓶の形状からは、高麗様式の影響が考えられます。"
        },
        {
            "question": "この梅瓶の修理や復元の過程で、何が誤って作られましたか？",
            "answer": "この梅瓶の盤口形のアガリは、修理や復元の過程で誤って作られた結果です。"
        },
        {
            "question": "高麗末期から朝鮮初期の梅瓶の典型的な特徴は何ですか？",
            "answer": "高麗末期から朝鮮初期の梅瓶の典型的な特徴は、半球形の形状から外に広がったラッパ形の形状です。"
        },
        {
            "question": "梅瓶の胴体には何が置かれていますか？",
            "answer": "梅瓶の胴体には注文陽が置かれています。"
        },
        {
            "question": "梅瓶の注文陽には何が象嵌されていますか？",
            "answer": "梅瓶の注文陽には白象嵌の二重円圏門の中に黒象嵌で表現された2匹の魚が象嵌されています。"
        },
        {
            "question": "梅瓶には何色の釉薬が施されていますか？",
            "answer": "梅瓶には淡い青色の釉薬が施されています。"
        },
        {
            "question": "この梅瓶の装飾はどのような様式の変化を反映していますか？",
            "answer": "この梅瓶の装飾は、青磁雲鶴文の様式の変化を反映しています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 572,
        "QA": 428
    }
}